
\subsubsection{Softwareschnittstellen}
% Specify the use of other required software products (e.g., a DBMS or operating system), and interfaces with other application systems. \\[-0.3cm]

% \noindent For each required software product, provide identification information including at least name, version number, and source. \\[-0.3cm]

% \noindent For each interface, discuss the purpose of the interfacing software, and define the interface in terms of message format and content. For well-documented interfaces, simply provide a reference to the documentation. \\[-0.3cm]

Folgende Softwareprodukte werden im Projekt benötigt:

\begin{itemize}
  \item Auf dem HPS wird ein Linux Betriebssystem betrieben.
  \item Für die Applikationsbibliothek werden der C++-Standard ISO C++14 und die
    Python-Version Python 3.10.2 verwendet.
  \item Für die Entwicklung des HPS Webservers wird die Programmiersprache Rust verwendet.
  \item Als Framework für den Webserver wird die actix\_web Bibliothek verwendet.
  \item Zur Synthese des VHDL Codes für das FPGA wird Quartus Prime Version
    21.1 verwendet.
  \item Zur Simulation des VHDL Codes werden Modelsim und QuestaSim verwendet.
    Es wird ebenfalls ghdl verwendet für automatische Verifikation des VHDL Codes
    im Rahmen einer CI verwendet.
\end{itemize}

Folgende Softwareschnittstellen werden im Projekt verwendet:

\begin{itemize}
  \item HPS-WebAPI: Dient zur Kommunikation zwischen der Applikation auf dem PC
    und dem Webserver am Cyclone V SoC. Genauere Beschreibung befindet sich in \autoref{ssub:hps_webapi_if}
  \item Für den Anwender stellt die Software eine Schnittstelle in Python,
    sowie in C++ zur verfügung.
\end{itemize}